國民妹妹IU生日快樂！一起細數她的8大經典歌曲，你喜歡哪一首？

IU生日快樂！偶像的外表及甜美嗓音使她收獲了大批粉絲，新歌一出便必定穩居音源榜單一位，歌影藝面面俱到的她更獲得“國民妹妹”稱號。

IU全名李知恩，出生於1993年5月16日。她從小便喜愛唱歌，曾經到JYP參加練習生選拔，可惜落選。後來被現東家LOEN ENTERTAINMENT賞識，推出了不少膾炙人口的好歌。以下就為大家介紹一下IU的8大經典歌曲，讓大家感受一下她的魅力吧！

1. Mia

Mia是IU的出道曲，於2008年發行。Mia是一首較為傷感的歌曲，歌詞不斷祈求離開的人回頭，雖然不少音樂人如柳熙烈都大贊她的實力，但當時年齡尚小的她未能以這首歌曲觸動人們。

2. 嘮叨

嘮叨是IU與2AM成員任瑟雍於2010年合唱的情歌。內容講述情侶之間甜蜜的吵嘴，調皮的歌詞剛好配合當時大熱的「亞當夫婦」趙權孫佳仁的互動，使這首歌為IU拿下首個音樂節目的一位。

3. 好日子

這首歌是IU的成名曲，於2010年發行。這首充滿少女心的歌曲展現了IU的青春活力，當中的「三段高音」更成為眾人模仿但無法超越的傳奇。此歌為IU拿下MNET亞洲音樂盛典的最佳個人演唱獎。

4. You & I

You & I於2011年發行，選用好日子的創作班底，延續該曲的熱潮。此曲由播出開始連續四周蟬聯冠軍，成為2011年最長期受歡迎的人氣歌曲。

5. 粉紅色高跟鞋

IU於這首歌開始嘗試不同風格，這首歌發布於2013年，融入了30年代的曲風元素，黑暗童話式的風格令這首歌長居一位。同時該專輯《Modern Times》全部13首曲目一推出便占據了音源榜單1至13位，成績驕人。

6. 星期五見面

這首是和《Modern Times》同年發布的後續歌曲，由IU親自作曲作詞及演唱，表達了與戀人見面前的悸動。除了令人再次沉醉於IU清脆甜美的歌聲之外，更令人驚嘆其創作實力。

7. LEON

LEON是《無限挑戰》的歌謠祭特輯節目中制成的歌曲，由IU作曲作詞及樸明秀改編。兩者共同演唱的新鮮組合產生了意想不到的化學效果，不但取得Perfect all kill的佳績，更打破了《無限挑戰》的音源記錄。

8. PALETTE

PALETTE於去年發行，特意邀請到BIGBANG成員G-DRAGON演唱RAP的部份，與IU年輕時的青春舞曲不同，長大後的IU選擇了以簡單輕快的旋律唱出25歲的心態改變。

PALETTE正 個MV影得佢好清純

另加韓國本土熱門8首

1. 秋日早晨

2. 夜信

3. The Shower

4. Knees

5. The Meaning of You

6. Rain Drop

7. Heart

8. You Know

9.
👩🏼
/ } }\

近期岩本人胃口係Autumn morning同夜信

Autumn morning
晨早起身果陣聽呢首歌冇得輸

呢兩首日日聽
同埋有聽ending scene同palette

最正係夜信同Mia

mv黎講一定係ending scene, 雖然有金仔係入面

知恩 仲未人黎🤔

我覺得有金仔都好正

冇撚得輸

modern times有佢同gain個首everyone has secrets. 都好正

can’t love you anymore

Dear name

ending scene
someday都好好聽, 雖然我冇睇過dream high

一定係KNESS
安眠曲

Heart同Friday

someday
hey
rain drop
呢幾首都係萬甘油黎, 幾乎次次concert都唱